### Schéma


- Titre : Description du Séjour
<br />



- Clé(s) étrangère(s) : <br />
`ETA_NUM, RSA_NUM`=> table [T_MCOaaC](/tables/T_MCOaaC)[ `ETA_NUM`, `RSA_NUM` ]<br />

 
### Liste des variables

Nom | Type | Description | Règle de gestion
-|-|-|-
`AGE_ANN`| année |Age en années ||
`AGE_GES`| nombre entier |Age gestationnel||
`AGE_JOU`| nombre entier |Age en jours  ||
`ANT_SUP_NBR`| nombre entier |Nombre de suppléments antepartum||
`AUT_PGV_NBR`| nombre entier |Nombre d'autorisations d'unités médicales à portée globale valides (Nb_AutPGV)||
`BDI_COD`| chaîne de caractères |Code géographique de résidence ||
`BDI_DEP`| chaîne de caractères |Code département de résidence||
`BEB_SEJ`| chaîne de caractères |Type de séjour inférieur à la borne extrême basse||
`BEH_NBJ`| nombre entier |Nombre de journées au-delà de la borne extrême haute||
`CAI_SUP_NBR`| nombre entier |Nombre de suppléments caisson hyperbare||
`COD_SEX`| chaîne de caractères |Sexe ||
`DEL_REG_ENT`| nombre entier |Délai de la date des dernières règles par rapport à la date d'entrée||
`DGN_PAL`| chaîne de caractères |Diagnostic principal (DP) ||
`DGN_REL`| chaîne de caractères |Diagnostic relié (DR) ||
`DOS_TYP`| chaîne de caractères |Type de dosimétrie||
`ENT_MOD`| chaîne de caractères |Mode d'entrée dans le champ du PMSI-MCO ||
`ENT_PRV`| chaîne de caractères |Provenance ||
`ETA_NUM`| chaîne de caractères |Numéro FINESS e-PMSI||
`ETE_GHS_NUM`| nombre entier |Numéro de GHS (du GHM GENRSA)||
`SEJ_NP`| chaîne de caractères |Non programmé (NP)||
`EXB_NBJ`| nombre entier |Nb journées EXB||
`GHS_9615_ACT`| nombre entier |Nombre d'actes menant dans le GHS 9615||
`GHS_HS_INNOV`| chaîne de caractères |GHS si non prise en compte de l'innovation||
`GHS_NUM`| chaîne de caractères |Numéro de GHS (du GHM GENRSA)||
`GRC_GHM`| chaîne de caractères |GHM calculé par la clinique||
`GRC_RET`| chaîne de caractères |Groupage établissement Code Retour||
`GRC_VER`| chaîne de caractères |Groupage établissement Version classification||
`GRG_GHM`| chaîne de caractères |GHM calculé par le GENRSA||
`GRG_RET`| chaîne de caractères |Code retour obtenu par GENRSA||
`GRG_VER`| chaîne de caractères |Groupage GENRSA :Version de la classification||
`INNOV_NUM`| chaîne de caractères |Numéro d'innovation||
`MACH_TYP_RAD`| chaîne de caractères |Type de machine en radiothérapie||
`NBR_ACT`| nombre entier |Nombre de zones d'actes (nA) dans ce RSA ||
`NBR_ACT`| nombre entier |Nombre de zones d'actes (nA) dans ce RSA ||
`NBR_DGN`| nombre entier |Nombre de diagnostics associés significatifs (nDAS) dans ce RSA ||
`NBR_RUM`| nombre entier |Nombre de RUM composant le RSS d'origine (NbRUM) ||
`NBR_SEA`| nombre entier |Nombre de séances ||
`NBR_SUP_NN1`| nombre entier |Nombre de suppléments NN1||
`NBR_SUP_NN2`| nombre entier |Nombre de suppléments NN2||
`NBR_SUP_NN3`| nombre entier |Nombre de suppléments NN3||
`NBR_SUP_REA`| nombre entier |Nombre de suppléments pour REA (réanimation)||
`NBR_SUP_REP`| nombre entier |Nombre de suppléments REP (réanimation pédiatrique)||
`NBR_SUP_SOI`| nombre entier |Nombre de suppléments soins intensifs provenant de la réanimation||
`NBR_SUP_SRC`| nombre entier |Nombre de suppléments pour SRC (surveillance continue) ||
`NBR_SUP_STF`| nombre entier |Nombre de suppléments pour STF (soins intensifs)||
`PAS_LIT_DED`| chaîne de caractères |Passage dans un lit dédié de soins palliatifs||
`PLO_ACT`| chaîne de caractères |Type de prestation de prélèvement d'organe||
`POI_NAI`| nombre entier |Poids d'entrée (en grammes) ||
`RSA_NUM`| chaîne de caractères |N° d'index du RSA ||
`RSS_NUM`| chaîne de caractères |Numéro de version du format du RSA||
`RTH_SUP_NBR`| nombre entier |Nombre de zones de suppléments de radiothérapie (Nb_Rdth)||
`SEJ_COD_CONF`| chaîne de caractères |Confirmation du codage du séjour||
`SEJ_NBJ`| nombre entier |Durée totale du séjour dans le champ du PMSI (vide si séances) ||
`SEJ_TYP`| chaîne de caractères |Type de séjour ||
`SEQ_RUM`| chaîne de caractères |N° séquentiel du RUM ayant fourni le DP||
`SOR_ANN`| année |Année de sortie ||
`SOR_DES`| chaîne de caractères |Destination ||
`SOR_MOD`| chaîne de caractères |Mode de sortie du champ PMSI-MCO ||
`SOR_MOI`| date |Mois de sortie ||
`SUP_ENT_DPA`| nombre entier |Nombre de suppléments pour les entraînements à la dialyse péritonéale automatisée hors séances||
`SUP_ENT_DPC`| nombre entier |Nombre de suppléments pour les entraînements à la dialyse péritonéale continue ambulatoire hors séances||
`SUP_ENT_HEM`| nombre entier |Nombre de suppléments pour les entraînements à l'hémodialyse hors séances||
`SUP_HEM_HS`| nombre entier |Nombre de suppléments pour hémodialyse hors séances||
`SUP_RAD_PED`| nombre entier |Nombre de suppléments radiothérapie pédiatrique||
`TAR_SEQ_NUM`| chaîne de caractères |Numéro séquentiel de tarifs||
`TOP_AVASTIN`| chaîne de caractères |Top Radiation partielle Avastin ||
`TOP_DEF_CARD`| chaîne de caractères |Supplément défibrillateur cardiaque||
`TOP_GHS_MIN_SUS`| chaîne de caractères |Top GHS minoré||
`TOP_VLV_AOR`| chaîne de caractères |Top valves aortiques percutanées||
`TYP_GEN_RSA`| chaîne de caractères |Type de génération automatique du RSA||
`UHCD_TOP`| chaîne de caractères |Top UHCD||
`TOP_CONV_HC`| chaîne de caractères |Conversion hospitalisation complète||
`TOP_RAAC`| chaîne de caractères |Prise en charge RAAC||
`TOP_SEJ_FORF_DIA`| chaîne de caractères |Séjour éligible au forfait diabète||
`STC_URG`| chaîne de caractères |Passage par une structure d'urgence||
`TOP_SUP_STC`| chaîne de caractères |Top Supplément Cartcells||
`COD_POST`| chaîne de caractères |Code postal||
`top_gradation`| chaîne de caractères |Top eligibilité gradation||
`contexte_pat`| chaîne de caractères |Contexte patient / Surveillance particulière||
`admin_rh`| chaîne de caractères |Administration d'un produit de la RH||
`rescrit_tarif`| chaîne de caractères |Rescrit tarifaire||
`cat_nb_inter`| chaîne de caractères |Catégorie du nombre d'interventions totales||
`POST_DEP`| chaîne de caractères |code postal ||
`TOP_MAIS_NAI`| chaîne de caractères |Top admission maison de naissance||
`COD_IGS`| chaîne de caractères |IGS 2 ||
`DLY_ACT`| chaîne de caractères |Forfait dialyse||
`FAIS_NBR`| chaîne de caractères |Nombre de faisceaux||
`GHM_24705Z_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHM 24Z05Z ou 28Z11Z||
`GHM_24706Z_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHM 24Z06Z ou 28Z12Z||
`GHM_24707Z_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHM 24Z07Z ou 28Z13Z||
`GHS_6523_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 6523||
`GHS_9510_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9510||
`GHS_9511_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9511||
`GHS_9512_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9512||
`GHS_9515_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9515||
`GHS_9524_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9524||
`GHS_9610_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9610||
`GHS_9611_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9611||
`GHS_9612_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9612||
`GHS_9619_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9619||
`GHS_9620_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9620||
`GHS_9621_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9621||
`GHS_9622_ACT`| chaîne de caractères |Nombre d'actes menant dans le GHS 9622||
`NBR_SEA_SROS`| chaîne de caractères |Nombre de séances avant SROS||
`NBR_SUP_SRA`| chaîne de caractères |Nombre de suppléments pour SRA (réanimation)||
`NBR_SUP_SSC`| chaîne de caractères |Nombre de suppléments pour SSC (surveillance continue)||
`ANN_IVG_PREC`| chaîne de caractères |Année de l’IVG précédente||
`NBR_IVG_ANT`| nombre entier |Nombre d’IVG antérieures||
`NBR_NAIS_ANT`| nombre entier |Nombres de naissances vivantes antérieures||